恒生大學梁劍平：政府「鍊實」供應 港樓價難跌

恒生大學梁劍平：政府「鍊實」供應 港樓價難跌
文章日期：2020年8月20日

"近年發展商賣樓就好像擠牙膏一樣，例如現時有疫情價錢不好便不急於賣樓，因為大家也知道政府不會大幅增加土地供應，那你又有何方法可以令樓價跌呢？沒有辦法，政府在供應上鍊實你，不讓發展商有更多的樓盤去賣，那樓價怎會下跌呢？

事實上，港府在去年底發表的《長遠房屋策略2019年周年進度報告》，以住戶數目淨增長較推算有所下降為由，把未來10年總房屋新增供應目標由45萬個減少至43萬個單位，而公私營房屋新供應比例維持在七三比......"

".....2003年SARS時的確有部分業主被嚇至沽清物業，但SARS後至今逾17年樓價又轟轟隆隆從低位勁升近5倍，經過這些經驗，目前業主『老虎蟹』都揸住住宅物業不放....."

"......至於近月有業主因為移民而沽出港樓，梁劍平相信，只是個別情况，並非普遍現象，絕大部分業主料仍會選擇留港生活，「雖然本港早前出現社會動盪，但是經過新冠肺炎疫情近月在歐美大爆發後，目前有多少人敢移民到歐美呢？台灣是疫情控制得比較好的港人熱門地點，但在台灣工作的工資遠低於本港......"

供應減了，淡友應當悔改

樓價政府有份幫手控制就係人都知
如果跌...反政府嘅人只會越黎越多
焗你班人做樓奴

LOCK晒D青年人既錢，日日返工供樓，點反政府~

靜啦aa狗
專心番去跑單啦
學咩人寫文

陳永傑：低息量寬重臨 資金湧向樓市

新型肺炎的爆發，導致多個國家採取措施穩住經濟局面，包括量化寬鬆、減息及負息。由量寬帶來的後果，很多人都認為是前車可鑑，不可再錯過避險機會，近月香港見到不少投資者向樓市大舉進軍，希望避開財富貶值的結果。

點解講到一定要俾發展商賣樓， 同樣一幅地， 起資助房屋賣都一樣得架， 純粹政府唔願做多姐

唔好講到一定要俾發展商多啲土地， 事實根本就係發展商多樓佢都係一樣囤積，或者貴一貴賣俾你

靜靜雞嬴唔得既，係要講哂出黎，點炒

政府已經好益草根/夾心階層
鑽石山咁靚既地起公屋居屋
長沙灣啟德又係
窮人已經住緊資助房屋，納稅人補貼緊
中產過入息線既，一係父幹，一係捱住儲錢買樓

而家公私房屋七三比都唔夠
不如全部政府起算啦
唔怪得知個社會逼人向下流
有錢人根本唔洗驚，係打劫中產，有錢少少既夾心階層

我純粹focus 房屋單位供應量去講

同一幅地， 起居屋/首置盤提供到的單位一定會多過私人樓

你實際關注既只係有私人樓質素的單位減少， 並唔係整體房屋供應量真係有減少到

而且， 依家買居屋果班都其實根本買得起私樓， 出面未補地價果d居屋一樣賣緊5-600萬

公私7:3，私樓供應係會減少，但同時對私樓的需求一樣會減少，因為有一班買家shift左去買資助房屋

你明就明，唔明就算

二手居屋係自由市場
新居屋係有入息限制
同埋睇下要唔要會所啦

其實是環保L , 地產商和議員鍊實供應

笑死

居屋首置盤而家起碼哂d 200 呎劏房，格硬谷高供應量
係呀，係多左單位
實際上根本唔宜居，兩個人住都勉強

買居屋個班買得起私樓真係唔洗睇落去
500-600萬係錢咩而家
而家係唔夠地
係個細餅度格硬分餅仔
只會係零和遊戲
一係犧牲基層，一係犧牲夾心階層，一係冇資產窮中產

根主又話d 買私樓demand shift 向居屋，姐係又係逼人向下流，真係笑左

Demand Shift向居屋只係想表達私樓價格唔會因為公私7:3而托高

咁當然，我個私樓定義係講緊800萬樓下果d啦

但既然你講到5-600萬唔係錢， 咁似乎你係睇緊過千萬樓上既， 甚至係睇緊別墅，半山豪宅， 咁呢啲就真係因為會少咗供應而變得奇貨可居啦

岩，所以應該盡量大起居屋增加供應

居屋太難抽先係香港人痛苦來源

到求和解時鄉親們嘅地
即刻可分俾香港嘅基層
養套殺 共匪割韭菜

公營房屋根本多到痴線又平，抽居屋400幾尺300萬有找仲要靚地區
緊手窮人揸幾年放又賺錢

可唔可以話政府偏頗去窮人道？
慘係因為係比左啲唔係香港人上公居屋者

夾心階層先最慘

1. 500-600萬唔係錢，係因為呢口價難買唔到正常屋苑兩房私樓，甚至一房都難
2. 千萬以上樓跌緊
3. 有得揀，多數人會揀私樓而唔會揀居屋，例子可見新都城vs附近居屋，價格反映價值

新抽係平，二手好多貴到癲，一手係政府送錢！

二手大西北咪平囉
下下無能力又要市區
自己睇餸食飯啦，資本主義社會
政府狂起公居屋已經癲左

不如全港起哂公居屋啦

已經多左好多咩首置盤、白居二
過渡性房屋

仲想點
已經73比例

400幾尺300萬有找仲要靚地區你自己都識講果啲係要抽，一手嚟
你又識講二手大西北平，所以未唔會影響到樓價囉，果啲係冇實力先會買

點解釋2019年反政府勁過2003年？

依家咁既數量就叫癲左..
你不如睇下過往每年居屋的出售數量先講啦
一年都賣兩三次， 一年都賣成萬幾二萬個居屋單位啦

咁應該要支持明日大嶼

連登班窮撚嘅民粹主義真係恐怖
又話人哋環保L
鏟平晒啲郊野公園要全部起公屋？
如果香港比你哋話事真係仆街